\section{Descrição da aplicação} \label{section: descricao}

\subsection{Descrição geral}

\subsubsection{Objectivo}
Desenvolver uma aplicação que funcione como uma plataforma de mercado, facilitando a divulgação, a compra e venda de ideias e produtos sustentáveis. 
A aplicação visa principalmente apoiar pequenos agricultores e comércios regionais, oferecendo uma solução eficaz para a promoção e comercialização de cabazes de produtos regionais e outros bens sustentáveis em Portugal.

\subsubsection{Problema a resolver}
A aplicação proposta procura enfrentar a dificuldade e a limitada exposição que pequenas iniciativas sustentáveis enfrentam no território português. 
Pequenos produtores e comerciantes muitas vezes não possuem os recursos ou a visibilidade necessária para atingir um público mais amplo. A falta de exposição restringe suas oportunidades de negócio e crescimento.

\subsubsection{Funcionalidades e benefícios}
A plataforma permitirá que os utilizadores tanto vendam quanto comprem ideias e produtos sustentáveis, oferecendo uma exposição virtual para pequenas empresas e particulares que procuram ampliar a sua visibilidade e quota de mercado. 
\par \vspace{6pt}
Através desta aplicação, esperamos criar um ecossistema de comércio sustentável que beneficie tanto os vendedores, proporcionando-lhes uma nova via de negócios, quanto os compradores, que terão acesso facilitado a produtos sustentáveis de qualidade.




\newpage

\subsection{Principais funcionalidades}
Decidimos organizar as funcionalidades da nossa aplicação em quatro categorias, em baixo temos cada uma contendo alguns exemplos específicos de funcionalidades:

\begin{itemize}

  \item \textbf{Users} \\
  Nesta categoria incluímos todo o tipo de funcionalidades que envolvem os utilizadores(não vendedores):
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Registo de utilizador}\\ Um novo utilizador deve poder registar-se com os seus dados na nossa aplicação.
    \item \textbf{Alterar dados de perfil}\\ Um utilizador registado deve poder fazer a alteração dos seus dados de perfil.
    \item \textbf{Criar uma morada de entrega}\\ Um utilizador deve poder criar uma morada de entrega para a sua conta.
    \item \textbf{Apagar registo}\\ Um utilizador registado deve poder apagar o seu registo.
  \end{itemize}

  \item \textbf{Products} \\
  Nesta categoria incluímos todo o tipo de funcionalidades que envolvem os produtos:
  \begin{itemize}
      \item \textbf{Adicionar produto:} Um vendedor pode adicionar um produto novo para pôr á venda na sua loja.
      \item \textbf{Adicionar ao carrinho:} Um utilizador pode adicionar um produto que esteja á venda numa loja ao seu carrinho de compras.
      \item \textbf{Adicionar imagem:} Um vendedor pode adicionar uma imagem a uma galeria de imagens de um determinado produto.
  \end{itemize}

  \item \textbf{Store} \\
  Nesta categoria incluímos todo o tipo de funcionalidades que envolvem as lojas:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Registo como vendedor:} Um utilizador normal deve poder registar-se como vendedor.
    \item subitem 2
\end{itemize}

\item \textbf{Orders} \\
Nesta categoria incluímos todo o tipo de funcionalidades que envolvem as encomendas:
\begin{itemize}
  \item subitem 1
  \item subitem 2
\end{itemize}
\end{itemize}